耐人尋味的親戚

電話有有家庭群組人，嘅應該見識過：

三姑六婆個仔上台攞獎又 share，自己姪女女拔畢業又分享，講到眉飛色舞，但佢哋又係唔熟，唔清楚以為佢哋通奸。

點解老嘢咁鍾意借下一代嚟打飛機？叻嘅你就一早威咗啦，拎個遠親出嚟自己又無份教嘅認屎認屁把鬼咩？！

在香港所有做叔叔的人裏面，最倒楣的大概是一個叫包致金的男人，因為他有一個愛鬧事的姪女，只要這個姪女一鬧事，雖然她有自己的名字，但新聞見報的時候，她的名字前面總會加上一個像爵位一樣的銜頭，叫作「包致金姪女」。

「包致金姪女酒後駕駛」、「包致金姪女襲警」、「包致金姪女在家襲擊父母」，諸如此類。至此，我們也終於知道這個「包致金姪女」是有父母的，但她那麼出名，卻並不因為她是「XXX女兒」，而是「包致金姪女」。我們不知道她父母叫什麼，只知道她的叔叔叫包致金。那麼這個女人到底是她父母養的，還是包致金養的呢？如果傳媒覺得她的行為不應該由她負責，而要拉一個「負責人」出來的話，那為什麼不直接查出她父親的名字，在為她添銜頭的時候寫上「XXX女兒」，以示「養不教，父之過」，而要翻一座山，去把她的叔叔抓出來墊背，好像她的一切錯誤，都是這個叫包致金的叔叔造成的，沒有這個叔叔，她一定是個乖乖的好孩子。所以，只要她一出事，她就不是她了，而必須叫「包致金姪女」。

佢應該係唯一一個唔敢拎屋企人打飛機嘅老嘢